国台辦： 責任全在民進黨

朱鳳蓮表示，蔡英文的演說鼓吹謀「獨」言論，鼓譟勾連外部勢力，蠱惑台灣民心，強調造成兩岸關係緊張的根本原因，是民進黨拒不承認「九二共識」，干擾和阻撓兩岸交流合作、推動一系列謀「獨」行徑、勾連外部勢力進行挑釁，故責任完全在民進黨當局。

她又指台獨是絕路，搞對抗沒有出路，挾洋自重只會自食惡果，奉勸民進黨當局停止有關挑釁言行，別在錯誤的道路上越走越遠；回到「九二共識」政治基礎的正軌，兩岸便能重啟對話協商，關係才能改善，台海才能和平穩定。

總統蔡英文今(10)日發表國慶演說，在兩岸關係上，強調維持和平不冒進；對此，中國國台辦發言人朱鳳蓮表示，「我們奉動民進黨當局停止任何謀獨挑釁言行，不要在錯誤的道路上越走越遠」。

蔡英文國慶發表演說 國台辦：蠱惑台灣民心

針對蔡英文國慶演說兩岸之部分，朱鳳蓮表示，「這些講話延續對抗思維和敵對意識，鼓吹謀獨言論，鼓譟勾連外部勢力，蠱惑台灣民心，再次暴露民進黨當局謀獨本質」。

國台辦堅守「一中原則」稱兩岸緊張是民進黨造成

朱鳳蓮指出，造成兩岸關係緊張的根本原因是民進黨當局拒不承認體現一個中國原則的九二共識、干擾和阻撓兩岸交流合作、推動一系列謀獨行徑、勾連外部勢力進行挑釁，責任完全在民進黨當局。

再度喊話「台獨是絕路」 回歸九二共識才能重啟對話

朱鳳蓮強調，「台獨」是絕路，搞對抗沒有出路，挾洋自重只會自食惡果。奉動民進黨當局停止任何謀獨挑釁言行，不要在錯誤的道路上越走越遠。回到九二共識政治基礎的正軌，兩岸就能重啓對話協商，兩岸關係才能改善，台海才能和平。